---
title: "container"
date: 2024-01-03T18:15:48+09:00
authors: ["chojeonghak"]
#cover:
#  image: 
#  caption: kubernetes
#  style: Full;
categories:
  - container
tags:
  - container
  - vm
slug: container

toc: false
draft: false
---
먼저 컨테이너와 가상머신에 대한 차이를 이해하고, 목표 애플리케이션 구동을 위해 컨테이너 및 가상머신 중 어떤 것을 선택할 지 결정해야 한다. 상황에 따라 가상 머신과 컨테이너를 모두 사용해야 할 수도 있다.  
## 컨테이너 대 VM 비교
|가상머신|컨테이너|
|--|--|
|기반 물리 인프라 가상화 |운영 체제 가상화|
|GB 단위 크기|MB 단위 적은 크기|
|전체 환경 제어 가능|컨테이너 외부 환경 제어 제약|
|확장에 대한 고비용|뛰어난 확장성|
|환경 별로 하드웨어를 분할|애플리케이션 및 구동 환경을 함께 패키징|
|물리적 하드웨어 용량과 처리 성능을 효율적으로 사용하기 위해 개발|여러 환경에서 예측 가능하고 반복 가능한 방식으로 애플리케이션을 패키징하고 실행하기 위해 개발|
|동일한 물리적 시스템에 여러 환경(운영체제)을 구축|환경을 재구축하는 대신 모든 유형의 물리적 또는 가상 환경에서 실행되도록 애플리케이션을 패키징|

## 애플리케이션 요구사항에 따른 선택
### 가상머신
- 많은 하드웨어 리소스 사용이 필요한 경우
- 운영 체제에서 다양한 설정이 필요한 경우
- 목표 운영 체제에서 실행되지 않는 레거시 애플리케이션 마이그레이션
- 단일 물리 인프라 기반에서 여러 운영 체제를 사용해야 할때
- 애플리케이션의 성능을 개선하기 위해 아이디어, 실험 또는 다른 환경을 테스트해야 할때

### 컨테이너
- 경량 리소스 사용이 필요한 마이크로 서비스
- 더 적은 공간으로 확장이 되는 시스템 구축  
- 새 기능을 자주 빌드, 테스트 및 릴리스
- 최상의 구성이 선택된 후에 구성에 대한 정적 정의를 제공하는 경우